{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073251",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉화 갈산리 지석묘군"
    },
    "text": "慶尚北道奉化郡財産面葛山1里葛山田んぼの真ん中にあります。田んぼの真ん中に13基があります。2基は蓋石が不定形の塊岩で、支石と推定される板上石の一部が地表に現れています。周囲には拳ほどの大きさの川石が敷かれています。残りの支石墓はほとんど地中に埋まっており、正確な形は不明です。ただ、花崗岩の平らな蓋石が多いと推定されます蓋石の長軸は北東~東西方向が主です。性穴は9号だけで13個確認されました。ここ支石墓群は比較的よく保存されています。1号支石墓は長軸方向が南北です。蓋石は塊岩で、長さ3.02m、幅2.46m、厚さ0.65mの大きさです。2号支石墓は、長軸方向が北東~南西です。蓋石は塊岩で長さ2.1m、幅1.05~0.54m、厚さ098~0.6mの大きさです。3号支石墓は、長軸方向が北東~南西です。蓋石は扁平石で、長さ1.5m、幅1.1m、厚さ0.2mの大きさです。4号支石墓は、長軸方向が北東~南西です。蓋石は塊岩で長さ2.1m、幅1.2m、厚さ0.72~0.45mの大きさです。5号支石墓は、長軸方向が北東~南西です。蓋石は塊岩で長さ1.68m、幅0.55m、厚さ078~0.45mの大きさです。6号支石墓は、長軸方向が北東~南西です。蓋石は塊岩で長さ1.5m、幅0.72mで厚さは確認されません。7号支石墓は長軸方向が南北です。蓋石は塊岩で長さ1.7m、幅1.3mで厚さは確認されません。8号支石墓は長軸方向が南北です。蓋石は扁平石で長さ2.05m、幅1.84m、厚さ0.4mの大きさです",
    "QA": [
        {
            "question": "この支石墓群はどこにありますか？",
            "answer": "慶尚北道奉化郡財産面葛山1里葛山田んぼの真ん中にあります。"
        },
        {
            "question": "支石墓群の中には何基ありますか？",
            "answer": "13基あります。"
        },
        {
            "question": "支石墓の蓋石の材質は何ですか？",
            "answer": "蓋石の材質は塊岩や花崗岩です。"
        },
        {
            "question": "支石墓の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "地中に埋まっているため正確な形状は不明ですが、花崗岩の平らな蓋石が多いと推定されています。"
        },
        {
            "question": "性穴は何個確認されましたか？",
            "answer": "性穴は9個確認されました。"
        },
        {
            "question": "支石墓群は保存状態は良いですか？",
            "answer": "はい、この支石墓群は比較的よく保存されています。"
        },
        {
            "question": "1号支石墓の長軸方向はどの方角ですか？",
            "answer": "1号支石墓の長軸方向は南北です。"
        },
        {
            "question": "2号支石墓の蓋石の大きさは何ですか？",
            "answer": "2号支石墓の蓋石は長さ2.1m、幅1.05~0.54m、厚さ098~0.6mの大きさです。"
        },
        {
            "question": "3号支石墓の蓋石の材質と大きさは何ですか？",
            "answer": "3号支石墓の蓋石は扁平石で、長さ1.5m、幅1.1m、厚さ0.2mの大きさです。"
        },
        {
            "question": "4号支石墓の長軸方向はどの方角ですか？",
            "answer": "4号支石墓の長軸方向は北東~南西です。"
        },
        {
            "question": "5号支石墓の蓋石の材質と大きさは何ですか？",
            "answer": "5号支石墓の蓋石は塊岩で長さ1.68m、幅0.55m、厚さ078~0.45mの大きさです。"
        },
        {
            "question": "6号支石墓の長軸方向はどの方角ですか？",
            "answer": "6号支石墓の長軸方向は北東~南西です。"
        },
        {
            "question": "7号支石墓の長軸方向はどの方角ですか？",
            "answer": "7号支石墓の長軸方向は南北です。"
        },
        {
            "question": "8号支石墓の蓋石の材質と大きさは何ですか？",
            "answer": "8号支石墓の蓋石は扁平石で長さ2.05m、幅1.84m、厚さ0.4mの大きさです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 477,
        "QA": 459
    }
}